\chapter{Le applicazioni degli algoritmi di visita dei grafi}
\section{Grafo aciclico}
Un grafo è ciclico se ha almeno un arco di tipo Backward.

\section{Componenti connesse \small{(per grafi non orientati)}}
Individuando le componenti connesse (= insieme massimale di tutti i vertici raggiungibili) degli alberi della visita in profondità, si può verificare se esiste almeno un cammino tra due nodi dati.

\section{Connettività \small{(per grafi che rappresentano una rete)}}
\subsection{Bridge \small{(= arco la cui rimozione disconnette il grafo)}}
Un arco Tree è un bridge se non esiste nessun arco Backward che collega un qualsiasi discendente a un qualsiasi antenato nell'albero della visita in profondità. Solo gli archi Tree possono essere dei bridge, perché l'esistenza di un arco Backward implica l'esistenza di un altro cammino che collega i due nodi.

\subsection{Punti di articolazione \small{(= vertice la cui rimozione disconnette il grafo)}}
Si distinguono due casi:
\begin{itemize}
\item vertice radice del grafo: è un punto di articolazione se ha almeno due figli nell'albero della visita in profondità;
\item altro vertice: è un punto di articolazione se almeno un sottoalbero figlio di quel nodo non ha un arco Backward che lo collega a un nodo antenato.
\end{itemize}

\section{DAG}
I DAG sono grafi orientati privi di cicli che rappresentano dei modelli di ordine parziale, dove gli archi sono dei vincoli di precedenza di esecuzione dei compiti: un compito è eseguibile solamente dopo il completamento dei precedenti, e così via $\Rightarrow$ scheduling: azioni da svolgere in un certo ordine.

L'ordinamento topologico di un DAG è la riscrittura del DAG in una linea di vertici con il vincolo che tutti gli archi vadano da sinistra a destra o viceversa (inverso). Per effettuare l'ordinamento topologico, si ordinano i nodi per tempi di fine elaborazione di una visita in profondità, quindi si disegnano tutti gli archi secondo una visita topologica diretta/inversa del grafo.

\section{Componenti fortemente connesse \small{(per grafi orientati)}}
\begin{description}
\item[grafo trasposto] grafo con gli stessi vertici ma con gli archi di direzione inversa
\end{description}

Per trovare le componenti fortemente connesse si usa l'\textbf{algoritmo di Kosaraju}:
\begin{enumerate}
\item si traspone il grafo;
\item si esegue la visita in profondità sul grafo trasposto, calcolando i tempi di scoperta e di fine elaborazione;
\item eseguendo la visita in profondità sul grafo originale per quei tempi di fine elaborazione decrescenti, si trovano man mano le componenti fortemente connesse;
\item s'interpreta il grafo in classi di equivalenza (= componenti fortemente connesse) secondo la proprietà di mutua raggiungibilità, cioè si ricostruisce un grafo semplificato considerando ogni componente fortemente connessa come un unico nodo rappresentativo e considerando solo gli archi che connettono componenti fortemente connesse.
\end{enumerate}